真攬炒系列40: 陳茂波預告最新失業率升破近期16年高位

財政司司長陳茂波表示，在第四波疫情衝擊下，即將公布的最新失業率，將升破近期的16年高位。他指出，傳統的農曆新年旺季，原本是零售、餐飲等行業生意最旺、收入最多的時候，但因疫情嚴重受困，不少業界已反映，若果不盡快平復疫情，擔心在農曆新年過後，或會出現較多的結業和裁員，情況令人憂慮。

陳茂波在網誌表示，本港經濟情況，由數字上看，雖然去年第三季、按季已扭轉萎縮趨勢，2021年全年亦很可能恢復正增長，但目前的狀況仍然非常嚴峻；曠日持久的限制措施，對經濟民生產生相當沉重的壓力，很多企業和打工仔正承受著巨大壓力。政府在過去一年，已維持逆周期的財政政策，加大社會投資、創造就業機會，以緩衝經濟下行對就業市場的衝擊。

他表示，在編制新一份財政預算案時，既要考慮現時疫下市民的需要，也要及早部署和投資未來，強調總結過去的幾次經濟低潮，不能只著重解決當下的困難，是要讓整個社會有迎接挑戰的心態及準備，好好把握危機中轉型升級的契機，把香港的經濟結構順勢推上更高台階。

香港無得印錢

食得屎

加稅加稅

失業率衝10都似

都仲未超過03年

轉頭就過

正

升到100% 又如何

失業咪地攤經濟囉會計仔

今次無得賴反對派了

今年唔計, 下年先計

你地自己封撚晒，唔升就假

原來你就係個果市民

智障抗疫

唔清0 唔開，真係on9 政苦先諗到
我覺得每日幾廿單算鳩數啦，有幾多群組真係係果d場所中呀屌，黎黎去去咪得d舞廳

16年高位即係幾多？

樓市繼續GO GO GO就得！

傻系你比咁多人讀大學讀專科
但就發展同依靠旅遊業 呢D唔撚洗學歷既學業 緊係無後生仔做啦

預告最樓價升破近期50年高位

無尾BEAR (#292292) 五毛屈手足

留言881
"依家係無証據話廢老先打人， 但有証據前線打人呀， 你有片既請share出黎我同你say sorry"

收皮啦你仲成日開POST洗底